六間大學畢業生可移民台灣

綜合台媒報道，台灣將放寬外國及港澳專業人才赴台工作條件，包括全球排行前500大學的畢業生赴台從事專門性或技術性工作，可免除「2年以上相關工作經驗」要求。

翻查資料，若依英國高等教育資訊機構QS（Quacquarelli Symonds）的2021年全球大學排名結果，頭3位分別為美國麻省理工學院、史丹福大學、哈佛大學；香港則有6間大學入圍前500名，依次為香港大學（排名22），香港科技大學（排名27），香港中文大學（排名43），香港城市大學（排名48），香港理工大學（排名75），香港浸會大學（排名264

專門性或技術性工作，乞食科bye

台灣mech有無得撈

一般外國專業人士在臺工作

一般外國人士在臺工作專區依目前所開放外國專業人士在得申請在臺從事之工作項目，包含: A.專門性或技術性工作、B.華僑或外國人經政府核准投資或設立事業之主管、C.學校教師、D.補習班之專任外國語文教師、E.運動教練及運動員、F.藝術及演藝工作、G.履約人員等7類，提供資格規範、應備文件、申請表格等申請相關之資訊。

專門性或技術性工作
A01.營繕工程或建築技術工作
A02.交通事業工作
A03.財稅金融服務工作
A04.不動產經紀工作
A05.移民服務工作
A06.律師、專利師工作
A07.技師工作
A08.醫療保健工作
A09.環境保護工作
A10.文化、運動及休閒服務工作
A11.學術研究工作
A12.獸醫師工作
A13.製造業工作
A14.批發業工作
A15.其他經會商中央目的事業主管機關指定之工作
AS0.外國專業人員配偶從事專門性技術性部分工時工作專用

華僑或外國人經政府核准投資或設立事業之主管工作
B00.一般僑外投資事業主管工作
BS0.隨同居留之外國籍配偶受聘僱在臺從事華僑或外國人投資或設立事業之部分工時主管工作

學校教師工作(學校教師自107年2月8日起改向教育部申請)
學校教師工作(學校教師自107年2月8日起改向教育部申請)

補習班專任外國語文教師工作
係指外國人受聘僱於依補習教育法立案之短期補習班，並從事教授護照國籍官方語言之語文課程。

運動教練及運動員工作
係指符合一定資格之外國人(例如:教練應取得國家教練證、運動員應曾代表參加國際或全國性競賽等)受聘僱從事運動教練及運動員工作。
E01.運動教練
E02.運動員

藝術及演藝工作
係指外國人於規定之工作場所內，受聘僱從事藝術、演藝工作。

履約人員
係指外國法人為履行承攬、買賣、技術合作等契約之需要，指派外國人來臺從事工作（限從事專門性或技術性工作），其相關規範，則依外國人來臺停留期間而有所不同。

Programmer 唔算技術工作

Engine ok?

IT狗竟然冇份 應該係台灣本土已經太多

台妹

起樓ok

係咪要搵到工先可以申請?

台灣咩都有得撈，但預咗人工低

只係講工作冇講移民

開個SWAG拍AV有冇得諗

有冇巴打在台灣讀電機？想問有冇出路？

但消費相對都低好多

台灣電機唔係神科咩

係 但都有分好多間大學 諗住報台北科大電機

地產aa狗

有冇諗著報國立嘅大學

台大engine master難唔難入

我城一個香港只有一間城市大學

Poly Civil

支持

移民台灣淨係要百幾二百萬港紙

諗住啊 但睇到人工都幾灰依家搵緊2萬幾到 去到畢業戈邊人又多競爭大 如果有offer 希望學有所成 追得返個數

私影靚模

唔算
地產經紀先算

Programmer 係歐美先算專業

地產狗都算專業

自由搏擊專業

你無法理解台狗既智力

北科出嚟應該有35000（NTD)up掛
一般英文好聽講搵工會加分
申利 it9 year1

台灣civil E 前景一般，但係建築師ok
首選一定係電子工程，尤其是識做半導體呢D專業人士
次選就喺CS
Civil 就真係諗諗先

IM/IS 冇得移民？

買少啲牌子嘢
iphone依啲都係咁貴

一齊去台灣揸貨van

好似要係投資移民

邊度搵到台灣公司請，利伸做電力工程

邊度寫

bu 都有份

香港大公司唔請香港畢業生
全世界爭住要

識台大電機FG TSM 3萬幾T

i大都冇算9數啦

但都高過香港。
如果唔係身體問題，我應該過台灣。

A06 律師點玩法
普通法同大陸法喎

支持金鐘連登仔移民去台灣住house溝台妹

台灣都多人玩搏擊，想打擂臺真心可以去果邊

嶺大 教大 樹大 公大 而家唔係大？
仲有速大 太空大

Taiwan no It

台北d house 好貴

國內洗就係
去個旅行要儲幾耐錢

點會，200萬港紙有三層 有花園有車位
好過留係香港住公屋
金鐘連登仔過到去一定變大爺做有錢人

係邊度先？台中、台南、台東？

應該係有工先可以過去啦
但你諗下人工貴人地一倍以上
對比港紙人工又低一倍以上
真係會過去我諗都係畢業無耐D人
問題係人地會唔會請

台灣啲engine好似用好多中文專有名詞個喎，中英夾集嘅香港人慣唔慣架

swag開gayporn

我唔知
但200萬一定有house住
金鐘連登仔講既
所以一定係真

含大呢

都大呢

冇it 份,玩完

佢篇嘢唔係淨係俾香港人睇

台灣人好憎香港人

利申我戶口得三百蚊 準備過去做大爺啦 你地唔好同我爭

禾含呢

點會
我地香港人人見人愛
格又好 又唔勢利

要諗埋台灣嘅人工
同埋當地大城市都開始屌有樓價問題

人工低唔緊要
消費低 一個月搵一萬我草九千
一年草十萬 我就可以住house做大爺揸法拉利屌台妹

燒生估香港人
會帶走7000億去英國
英國皇室肥肥了

台灣好it好需要人
hardware好多但software好少

老實講文化同學術包既 有心去唔難啦 唔好係度比藉口啦

ust ieem有無得冧

哂銀時

台灣工業勁
讀工程係台灣係top，香港相反

我香港讀BS 有無得諗

有，月入三萬港紙都得

做開software

hardware 我好廢

咪岩哂台灣
我意思hardware人台灣好多
software 反而好少

中晒
不過我唔想去台北
天龍國，冇咩文化可言
寧願去發大財市

班台大工程學系好堅抽
個個讀完都係Ivy League或者UC Berkley 再讀落去

真係笑撚咗地產都計

着西裝都叫專業人士
酒樓經理都係

Gp是否冇

工作有撚用咩 又唔你可以留台

A10.文化、運動及休閒服務工作

毒撚逃生門

Shitty 充左咁多年排名終於有用啦

Cu讀環保有冇機

物理系畢業可以算咩專業

ee/It狗都無，咩料

source?

世界前三既電機你話呢

含大金熔科技人財呢

台灣最多電子狗 個邊電子業咁發達
台積電世界第一晶片代工廠
香港咁既發環 撚培育到ee人才咩

土木終於有啦,感動呀

let's go party party ....

交通事業

傻啦 藍絲自己ff姐
唔請大學生唔通MT位真係請毅進咩

Bu雖然廢，但六大當中佢都係鐵腳嚟嘅

唔希罕台灣

投資移民，拎哂錢都可能移唔到
佢好似要睇你D business plan
覺得持續+對台灣經濟+ve 先會批
好似係

台灣唔要IT 狗

A01

ee ? 人地強項喎
it ? 人地有個 iq 180 既天才咩鳳
強項就係 it ... 我諗佢地都唔差 ...

Bu係香港黎講就廢，但好過台灣啲大學多多聲

英國係 3,000 鎊

你 35,000 台幣？

實力台灣頭3

其實我有啲懷疑，佢哋啲firmware寫到一pat 屎咁。
尤其係啲老鬼。

台灣真心廠多 食品廠化工廠乜都有 工程自然有需求

係嘅 份工30k台紙起跳嘅話囉

台灣畢業寧願做sales/侍應都唔做it

台大電機課程好似hku eee咁? undergrad有nano/Electro-optics, 幾高科技喎, 入台積電/台電, 反之係香港讀完EE做Building既連登負能量有目共睹

希望巴打努力讀書, 去祖國(中華民國)做個有用的人, 不過睇清楚你果間雞唔雞先, 如同樓主所講, QS ranking要500先有得撈, 冇就香港考8大算啦

咪請NDS囉，大把港漂
本地畢業生永遠畀人騎住

關乜撚嘢事bu都有啦 仲要200幾

單單人工頂爛市同勤力已經引死晒d腦細

civil係嗰邊唔入得咩

我間垃圾野雞topup竟然係300幾名讀環保 係味有機

一般係指工程/管理 唔係渣巴士 基層工係都請當地人先

推

神科酒店竟然無份

ibank/finance姐
見其他行業MT都請唔少local

竟然無社工

Bu傳理係咪都要乞食

咁poly speed嗰啲人算唔算？

邊有世界前三，咪玩

名牌大學畢業去台灣搵40k台幣人工？

嶺大恒大都大表示⋯

小弟寫app，最近搵緊台灣嘅工
5年經驗
佢最後開57000twd
咁你覺得大學生有幾錢

想移民去新北市

但張list無要it人
好想溝台妹呀

都唔知人哋係唔係睇QS
睇其他排名list 可能無6間咁多

唔知文化當唔當

城大都有48 係咪計錯

一、出版事業：新聞紙、雜誌、圖書之經營管理、外文撰稿、編輯、翻譯、編譯；有聲出版之經營管理、製作、編曲及引進新設備技術之工作。

二、電影業：電影片製作、編導、藝術、促銷、經營管理或引進新技術之工作。

三、無線、有線及衛星廣播電視業：節目策劃、製作、外文撰稿、編譯、播音、導播及主持、經營管理或引進新技術之工作。

四、藝文及運動服務業：文學創作、評論、藝文活動經營管理、藝人及模特兒經紀、運動場館經營管理、運動裁判、運動訓練指導或運動活動籌劃之工作。

五、圖書館及檔案保存業：各種資料之收藏及維護，資料製成照片、地圖、錄音帶、錄影帶及其他形式儲存或經營管理之工作。

六、博物館、歷史遺址及其他文化資產保存機構：各類文化資產或其他具文化資產保存價值之保存、維護、陳列、展示（覽）、教育或經營管理之工作。

七、休閒服務業：遊樂園業經營及管理之工作。

睇咗應該得

finance得唔得

有 香港人條撚嘅平均長度長過台狗，所以應該幾有睇頭

六大where's IVE?

等啲鯨大恆大I大樹大成日打飛機自己係大學生

咁北大清華都得？

Master計唔計？

i大無份

香港d IT狗 值西錢咩

香港服務業垃圾，搵鬼請

得tsm 擺得上國際舞台，仲要入面有好多鬼佬

垃圾教畜都有

醫療保健係咪只包括RN同醫生

Thx巴打

networking ok?

It狗又輸

工作就不了
但去台灣退休應該幾好

LingU IEd 太垃圾 冇得移民台灣

我shitty MTE 去到都十幾萬台幣啦。

多一個工作機會，多一個出路，對97後係好事

有興趣

EN台灣真係難啲，始終台灣都多

佢地小心啲好
香港啲U多左幾多大劣人讀。。。。。

你都傻 乞食科先專門
專門到冇工俾你見

民主黨再度得勢
支持共產黨搞一中政策
移民台灣真係要諗過度過

見到都呆左

ust it冇分來生不做it狗

物管冇份

呢幾間先係頭三
Massachusetts Institute of Technology.
Stanford University.
University of California--Berkeley.

土木算唔算係建築技術工作

掹車邊分數入水泡科,
一畢業就當自己係google, twitter programmer料,
理應全球歡迎, 起薪十萬美金一年

Noted with thanks

會計有冇份

中壢啦 發展緊到時捷運起到中原果頭就幾正 同有園區起緊